\chapter{Documentos SAA}
\label{chap:saa}

\section{Regulamento do curso}


\label{sec:regulamentosaa}

%
\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{REGULAMENTO DO CURSO DE GRADUAÇÃO EM ENGENHARIA AUTOMOTIVA}
\end{center}
\end{Large}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item O curso de graduação em Engenharia Automotiva destina-se à formação de profissional para o exercício da Engenharia.
		\item O curso será ministrado em duração plena e abrange um total mínimo de 259 créditos (3.885 horas-aula), sendo o limite máximo de integralização de módulo livre (ML) estabelecido em 24 (vinte e quatro) créditos e a integralização de Estágio Supervisionado
estabelecido em 14 (catorze) créditos.

\begin{enumerate}[label=\textsection \arabic*º, align=left, leftmargin=*]

\item As disciplinas obrigatórias perfazem um total de 215 créditos, (3.225 horas-aula), as disciplinas optativas e/ou de módulo livre um total de 44 créditos (660 horas-aula); e as atividades complementares equivalem a no máximo 8 créditos (120 horas-aula).

\item O estágio curricular supervisionado em Engenharia Automotiva, corresponde a 5,4\% da carga horária total do curso, distribuídos em 1 (uma) disciplina(s) de 14 créditos, perfazendo um total de 14 créditos (210 horas).

\end{enumerate}

		\item O curso incluirá as disciplinas obrigatórias (A) e optativas da área de concentração (AC) ou de domínio conexo (DC) listadas na tabela \ref{tab:regulamento_curso}:
		

\begin{enumerate}[label=\textsection Único:, align=left, leftmargin=*]

\item O número de créditos das disciplinas e atividades fixadas neste
artigo poderá variar de um para outro período letivo, conforme o indique a experiência do
ensino, e constará das respectivas Listas de Ofertas.
\end{enumerate}

\item O estudante deverá ser aprovado nas disciplinas listadas no artigo anterior como
obrigatórias, e tantas disciplinas optativas e/ou de Módulo Livre (ML) e/ou atividades
complementares, quantas sejam necessárias para integralizar o total de créditos, conforme
referido no Art. 2º.
\item O tempo de permanência no curso será de 10 (dez) semestres no mínimo, e de 16
(dezesseis) no máximo. O número máximo de créditos cursados em um semestre letivo não
poderá ultrapassar 32 (trinta e dois) créditos e o número mínimo previsto é de 16 (dezesseis)
créditos.

\begin{enumerate}[label=\textsection Único:, align=left, leftmargin=*]
\item Estes limites não serão considerados quando as disciplinas pleiteadas forem às últimas necessárias à conclusão do curso.
\end{enumerate}

\item A coordenação didática do curso cabe ao Colegiado da Faculdade UnB Gama.
\end{enumerate}

\input{automotiva/tabelas/regulamento_cursoA}
\input{automotiva/tabelas/regulamento_cursoB}

\section{Formulário de Programa/Ementa/Bibliografia de Disciplina}
\label{sec:ementa}

%Diretorio raiz onde contem as disciplinas
\newcommand{\dirDisciplinas}{disciplinas}

\subsection{1º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/1_calculo_1-113034}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/1_engenharia_ambiente-198005}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/1_desenho_industrial_assistido_computador-199176}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/1_introducao_engenharias-198013}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/1_algoritmos_programacao_computadores-113476}

\subsection{2º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/2_calculo_2-113042}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/2_fisica_1-118001}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/2_fisica_1_experimental-118010}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/2_probabilidade_estatistica-195332}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/2_introducao_algebra_linear-113093}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_2_sistemas_automotivos-199186}


\subsection{3º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_calculo_3-113051}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_ondulatoria_fisica_termica-sem_codigo}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_laboratorio_ondulatoria_fisica_termica-sem_codigo}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_engenharia_economica-193321}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_metodos_numericos_engenharia-195413}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_quimica_geral_teorica-114626}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3_quimica_geral_experimental-114634}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/3_design_veiculos-195316}

\subsection{4º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4_projeto_integrador_engenharia_1-193861}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4-6_teoria_materiais_de_construcao-119865}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4-6_laboratorio_materiais_construcao-119792}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_humanidades_cidadania-199133}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4_fenomenos_transporte-168203}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/4_ergonomia_produto-193879}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_teoria_circuitos_eletronicos_1-118991}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_pratica_circuitos_eletronicos_1-119148}

\subsection{5º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/5_mecanica_dos_solidos_2_engenharia-201359}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/5_tecnologias_de_fabricacao_1-113778}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4-6_gestao_producao_qualidade-201626}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/4-6_sinais_sistemas_engenharia-sem_codigo}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_laboratorio_eletricidade_aplicada-sem_codigo}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/3-6_teoria_eletricidade_aplicada-sem_codigo}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/3-6_metodos_experimentais_engenharia-203734}


\subsection{6º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/6_dinamica_mecanismos-102849}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/6_projeto_de_elementos_automotivos-203742}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/6_tecnologias_de_fabricacao_2-113786}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/6_materiais_compostos_plasticos-203751}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_6_gestao_producao_automotiva-203777}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/6_engenharia_seguranca_trabalho-193712}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/6_equipamentos_termofluidos_automotivos-119806}

\subsection{7º Semestre}

\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/7_acustica_vibracoes_veiculares-208582}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/7_eletronica_veicular-106237}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/7_projeto_de_sistemas_automotivos-206261}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_7_sensores_transdutores-206300}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/7_dinamica_veiculos-206288}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/7_arquitetura_motores_combustao_interna-203769}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_7_sistemas_hidraulicos_pneumaticos-208621}


\subsection{8º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/8_analise_estrutural_MEF-206270}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/8_projeto_integrador_engenharia_2-208175}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/8_projeto_estruturas_veiculos-208591}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_8_sistemas_controle_automotivo-104876}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_8_integracao_testes-206296}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_8_dinamica_multicorpos_veicular-208647}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_8_introducao_desgaste-119814}


\subsection{9º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/9_trabalho_conclusao_curso-101141}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/8_estagio_supervisionado-102512}


\subsection{10º Semestre}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_10_analise_dinamica_MEF-208612}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_10_projeto_veiculos-208639}
\input{\dirDisciplinas/automotiva/tabelas/opt_10_confiabilidade_componentes_sistemas-101125}
\input{\dirDisciplinas/tabelas/10_trabalho_conclusao_curso-102415}


\section{Fluxo do Curso}
\label{sec:fluxo}

\input{automotiva/tabelas/novofluxoA}
\input{automotiva/tabelas/novofluxoB} 

